黑警嘅結果 721恐襲後 無一個香港警察係無辜架

已屆93歲的德國前納粹黨衞軍被控是二戰期間於波蘭斯圖霍夫集中營5,000多人被謀殺的幫兇，他在德國漢堡受審，周初被告曾於庭上為參與納粹惡行道歉，促世人「不能重蹈覆轍」，周四判緩刑兩年。

被告戴伊（Bruno Dey）去年10月被控於1944年8月至1945年4月，在斯圖霍夫集中營協助謀殺，共計5,232項控罪，即是在營中死去的人數，另涉一項協助意圖謀殺罪。

由於事發時戴伊只有17、18歲，案件安排於少年庭開審。案情指當年戴伊體能差不能當兵，便被安排入黨衞軍，在斯圖霍夫集中營高台作守衞。他稱守營期間未開過槍，還曾幫營友偷運馬肉，但承認聽過毒氣室傳出猶太人慘叫，又見證大批屍體送往火化。

戴伊並非納粹信徒，知悉要到斯圖霍夫時，曾試圖以麵包師傅學徒身份調職到軍中廚房卻不果。辯方說戴伊若抗令會自身難保：「試問一個18歲少年如何脫身?」

不過，女法官邁耶戈林宣讀判詞時質問他：「你怎能對那樣的恐怖的場面感到麻木？」她又怪責被告「堅持自己是旁觀者，事實上，你是這場人禍地獄的幫兇」。

坐輪椅的戴伊在本周初結案陳詞時向庭上遺屬道歉，促世人勿重蹈覆轍：「我想對所有熬過地獄般瘋狂災難的人，說聲抱歉。」控方要求判囚三年，最終戴伊獲判緩刑兩年。

黑警死全家

黑警死全家 !